沙田站大理石磚牆驚現古生物化石，專家料年代逾1億年

有古生物化石工作者昨日在社交媒體發文指，在港鐵沙田站的大理石磚牆中，發現大量古生物化石。

古生物化石工作者龍德駿昨日在其開設的Facebook專頁「Fossils Hong Kong」上發文指， 繼早前在港鐵欣澳站內的石灰岩磚牆中發現到古生物化石後，近日再於沙田站找到其他化石。帖文續指，是次於沙田站閘內及閘外的大理石磚牆中發現到有菊石、腹足類(螺)及雙殼類等軟體動物的外殼化石，年代估計超過一億年。帖文續指，沙田站磚牆的石材一般是來自大理石或雲石，並指大理石是一種變質岩，源自受熱變化結晶的石灰岩，經常保存到各種海洋生物化石。帖文亦提到，在現場發現到Ammonite 菊石化石的切面，可看到內部氣室的構造，又指菊石是已滅絕的頭足類海洋生物，並於6500萬年前(白堊紀晚期) 滅絕。

帖文又指，由於沙田區本身的地層並不容易找到化石，是次是他首次於沙田發現到化石，因此感到甚為高興。帖文續指，市民只要細心觀察，於繁囂的石屎森林中也可以找到古生物的氣息，又指「送俾大家嘅聖誕禮物，疫情如果冇節目，又多個選擇去朝聖下」。

帖文隨即引起網民熱議，並有部分人甚為驚訝，直言「我成日都見，以為純粹係花紋」、「原來係真嘅化石，我一直都以為係人造裝飾」、「原來有咁多，日日行過都無留意」、「咁都發現到？ 應該會吸引一大堆市民去搵寶」等。

「Fossils Hong Kong」FB圖片

召喚長毛眼力遊戲圖

沙田站有免費化石展出 唔使入站都有得睇

唔係人工嘢嚟㗎咩

咁佢想點撚樣?

好心你有d童心啦
有好奇心先會有科學
有科學先人類先會進步

1億年，咁中國由古致今應該屬於e件化石

佢想點樣我唔知
但我想你唔好咁柒

拎番屋企打飛機咩 咪又係一舊石

見到相打冷震

聽唔聽到樓上有人講呀

拎番屋企打飛機咩 咪又係一舊石

屌你

on9

邊會咁得鳩閒去留意個牆身，仲要個位置咁底

聽?點聽
用眼聽?
又柒

狐仙？

大理石點整出黎

有得整架咩唔係都係原石切割出黎咩

香港自古以來都係屬於沙田站?

有科學人類先進步得咁快*

柒頭

塊大理石磚都99% 係其他地方運過嚟㗎啦

文字討論叫人聽

好想知點解佢可以睇到

屋企D地磚都有呢D,有無人收?

5萬蚊一塊,PM

有咩證據話係化石

仲有隻萬年蟲好正

唔好意思，整石果陣唔小心射左幾滴

幾時先進步到可以唔駛返工呀

留意到好勁

好癲
一億年

其真化石唔係咁罕有
旺角有舖頭賣真化石，正正係報導入面個個人開

咁都留意到

我唔識分真假

所以都唔會拆
繼續俾大眾睇

要俾錢睇

依家好多人已經唔駛返工

你都可以架

CLS

影來睇下

黨鐵: 又多個藉口加車費

香港自古以來是屬於世界的

最後原來係 ...圖案 , 本公司有多款圖案選擇

俾不明國人拆哂？

其實依隻都得意

笑撚到仆街

求鋪名同地址

噉你想點撚樣？

[size=6]on9當有趣[/size=6]

柒左

我每日飲既水都珍藏左38億年

繼續食屎 唔好變求下你 plz

菊石又唔係罕有野, 係大家少見姐, 每日都唔知有幾多呢D化石畀人扔爛

細個㨂化石一定揀佢

利申非打手，只係之前睇港台節目真係好科學有集請過佢上去講化石覺得幾有趣

thx巴打 腸油腸油

Copy from Facebook

想你收皮

仲係恐龍時代?

消委會話有蟲 ， 唔洗一億年

連登真係好撚多小學雞係度ON9當有趣

呢單嘢遠古過化石
連登仔邊識

會唔會有人偷
應該古過古董

分唔到真假
淘寶大把

你唔自願可以逼你返？

其實用嚟做石材好普偏
由商場地板到私樓廁所都會有
得閒行街嗰陣觀察下

我前一星期淘寶淘左兩款都有。。。。

咪影衰蕭生

由於沙田區本身的地層並不容易找到化石，是次是他首次於沙田發現到化石，因此感到甚為高興。

大佬 買返嚟㗎嘛

已經自動無視哂唔知點解仲有咁多人會應個啲on9

第一張咩黎 好似老鼠

幾好呀呢個idea

而家落清酒仲黎唔黎得切？

雖然我知道係好有歷史價值 但係睇到啲化石我都係覺得好核突

你咪繼續返工囉
唔需要理呢個世界發生咩事架
咩天文地理，文史哲全部都係垃圾
最緊要返工搵錢

反光反到乜程度其實係睇你打磨嗰陣去到乜地步姐, 唔關個石事

你傻撚咗？
件化石係中國古有永有既國土之一
強烈…一個中國…不可分割…主權…石頭…腳

攞舊大理石去搵博士復活

駁唔到

何止化石 全港大撚把活化石𠻹啦

做乜鳩

其實好普遍

眨吓眼又過了一億年。

我祖先

問題是你飲完屙翻出黎就貼錢都冇人要

係人工
不過係由原材料加工落去
咁舊石材本身有化石咪加工完都見到

正解

已後等人嗰陣可以考古